# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2022 Ant Group Co., Ltd.
# This file is distributed under the same license as the SecretFlow package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SecretFlow \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-01-26 03:20+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.11.0\n"

#: ../../getting_started/installation.md:1
msgid "Installation"
msgstr "安装"

#: ../../getting_started/installation.md:3
msgid ""
"Secretflow is available in two editions: Lite and Full. The Lite edition "
"is optimized for minimal size by excluding deep-learning related "
"dependencies, making it more compact. On the other hand, the Full edition"
" encompasses the complete set of dependencies for users requiring the "
"full functionality of deep learning integration. Select the edition that "
"best aligns with your specific requirements."
msgstr "Secretflow目前提供Lite和Full两种版本，Lite版本不包含深度学习相关依赖所以体积更小，Full版本则包含了所有依赖。您可以根据自己的需求自行选择合适的版本。"

#: ../../getting_started/installation.md:5
msgid ""
"The simplest way to try SecretFlow is to use [offical docker "
"image](#option-2-from-docker) which ships with SecretFlow binary."
msgstr "最简单的尝试SecretFlow的方式是使用带有SecretFlow的 **官方 docker image** 。"

#: ../../getting_started/installation.md:7
msgid ""
"Or you could [install SecretFlow via Python Package Index](#option-1"
"-from-pypi)."
msgstr "或者你也可以 **通过Python Package Index安装SecretFlow** 。"

#: ../../getting_started/installation.md:9
msgid ""
"For advanced users, you could [install SecretFlow from source](#option-3"
"-from-source)."
msgstr "对于高级用户，你可以 **从源码安装SecretFlow** 。"

#: ../../getting_started/installation.md:11
msgid ""
"For Windows users, you could [install SecretFlow base WSL2](#option-4"
"-from-wsl)."
msgstr "对于Windows用户，你可以 **通过WSL2安装SecretFlow** 。"

#: ../../getting_started/installation.md:13
msgid ""
"After installation, don't forget to [have a quick try](#a-quick-try) to "
"check if SecretFlow is good to go."
msgstr "安装之后，请不要忘记 **快速尝试SecretFlow** 确保安装成功。"

#: ../../getting_started/installation.md:15
msgid ""
"Additional: For users with available GPU devices, you could [try GPU "
"support](#gpus-support)."
msgstr "额外说明：对于有可用GPU设备的用户，可以 **尝试使用GPU支持**"

#: ../../getting_started/installation.md:17
msgid "Environment"
msgstr "环境"

#: ../../getting_started/installation.md:19
msgid "Python：3.8"
msgstr ""

#: ../../getting_started/installation.md:21
msgid "pip: >= 19.3"
msgstr ""

#: ../../getting_started/installation.md:23
msgid "OS: CentOS 7, Ubuntu 18.04"
msgstr ""

#: ../../getting_started/installation.md:25
msgid "CPU/Memory: recommended minimum requirement is 8C16G."
msgstr "CPU/Memory: 推荐最低配置是 8C16G."

#: ../../getting_started/installation.md:27
msgid "**_Note:_** macOS x64 support is scheduled to deprecate later this year."
msgstr "**_提示:_** 计划今年停止支持maxOS x64。"

#: ../../getting_started/installation.md:29
msgid "Option 1: from pypi"
msgstr "方式 1: 从pypi"

#: ../../getting_started/installation.md:30
msgid ""
"For users who want to try SecretFlow, you can install [the current "
"release](https://pypi.org/project/secretflow/)."
msgstr "请安装 [当前release](https://pypi.org/project/secretflow/) 。"

#: ../../getting_started/installation.md:32
msgid ""
"Note that it requires python version == 3.8, you can create a virtual "
"environment with conda if not satisfied."
msgstr "请注意python版本需要是3.8，你可以用conda构建一个虚拟环境。"

#: ../../getting_started/installation.md:39
msgid "After that, please use pip to install SecretFlow."
msgstr "之后，请使用pip安装SecretFlow。"

#: ../../getting_started/installation.md:41
#: ../../getting_started/installation.md:56
#: ../../getting_started/installation.md:83
#: ../../getting_started/installation.md:128
msgid "Full edition"
msgstr "完全版本"

#: ../../getting_started/installation.md:47
#: ../../getting_started/installation.md:61
#: ../../getting_started/installation.md:91
#: ../../getting_started/installation.md:132
msgid "Lite edition"
msgstr "Lite版本"

#: ../../getting_started/installation.md:53
msgid "Option 2: from docker"
msgstr "方式2: 通过docker"

#: ../../getting_started/installation.md:54
msgid "You can also use SecretFlow Docker image to give SecretFlow a quick try."
msgstr "你也可以通过SecretFlow的docker image来尝试SecretFlow。"

#: ../../getting_started/installation.md:66
msgid ""
"More versions can be obtained from [secretflow "
"tags](https://hub.docker.com/r/secretflow/secretflow-anolis8/tags)."
msgstr ""
"更多版本请查看 [secretflow tags](https://hub.docker.com/r/secretflow/secretflow-"
"anolis8/tags) 。"

#: ../../getting_started/installation.md:68
msgid "Option 3: from source"
msgstr "方式3: 通过源码"

#: ../../getting_started/installation.md:70
msgid "Download code and set up Python virtual environment."
msgstr "下载源码并建立Python虚拟环境"

#: ../../getting_started/installation.md:81
msgid "Install SecretFlow"
msgstr "安装SecretFlow"

#: ../../getting_started/installation.md:99
msgid "Option 4: from WSL"
msgstr "方式4: 通过WSL"

#: ../../getting_started/installation.md:101
msgid ""
"SecretFlow does not support Windows directly now, however, a Windows user"
" can use secretFlow by WSL(Windows Subsystem for Linux)."
msgstr "隐语不直接支持Windows, 请使用WSL(Windows Subsystem for Linux)"

#: ../../getting_started/installation.md:103
msgid "Install WSL2 in Windows"
msgstr "在Windows上安装WSL2"

#: ../../getting_started/installation.md:105
msgid ""
"You are supposed to follow the [guide_zh](https://learn.microsoft.com/zh-"
"cn/windows/wsl/install) or [guide_en](https://learn.microsoft.com/en-"
"us/windows/wsl/install) to install WSL(Windows Subsystem for Linux) in "
"your Windows and make sure that the version of WSL is 2."
msgstr ""
"请遵循  [中文指南](https://learn.microsoft.com/zh-cn/windows/wsl/install) 或 "
"[英文指南](https://learn.microsoft.com/en-us/windows/wsl/install) "
"安装WSL。请确保WSL版本为2。"

#: ../../getting_started/installation.md:106
msgid "As for the distribution of GNU/Linux, Ubuntu is recommended."
msgstr "GNU/Linux推荐使用Ubuntu。"

#: ../../getting_started/installation.md:108
msgid "Install Anaconda in WSL"
msgstr "在WSL中安装Anaconda"

#: ../../getting_started/installation.md:110
msgid ""
"Just follow the installation of anaconda in GNU/Linux to install anaconda"
" in your WSL."
msgstr "请在WSL的GNU/Linux中安装anaconda。"

#: ../../getting_started/installation.md:112
msgid "Install secretflow"
msgstr "安装SecretFlow"

#: ../../getting_started/installation.md:114
msgid "create conda environment"
msgstr "创建conda环境"

#: ../../getting_started/installation.md:120
msgid "activate the environment"
msgstr "激活conda环境"

#: ../../getting_started/installation.md:126
msgid "use pip to install SecretFlow."
msgstr "之后，请使用pip安装SecretFlow。"

#: ../../getting_started/installation.md:137
msgid "Use WSL to develop your application"
msgstr "使用WSL开发您的应用"

#: ../../getting_started/installation.md:140
msgid ""
"After set up of SecretFlow in WSL, you can use [Pycharm Professional to "
"Configure an interpreter using "
"WSL](https://www.jetbrains.com/help/pycharm/using-wsl-as-a-remote-"
"interpreter.html) or [Visual Studio Code with "
"WSL](https://learn.microsoft.com/en-us/windows/wsl/tutorials/wsl-vscode) "
"to use SecretFlow in Windows Operating System."
msgstr ""
"在WSL上建立SecretFlow的开发环境以后，您可以使用[基于WSL配置Pycharm "
"Professional的解释器](https://www.jetbrains.com/help/pycharm/using-wsl-as-a"
"-remote-interpreter.html) 或者也可以使用 [基于WSL的Visual Studio "
"Code](https://learn.microsoft.com/en-us/windows/wsl/tutorials/wsl-"
"vscode)在 Windows 操作系统上使用SecretFlow。"

#: ../../getting_started/installation.md:142
msgid "A quick try"
msgstr "快速尝试"

#: ../../getting_started/installation.md:144
msgid "Try your first SecretFlow program."
msgstr "你的第一个SecretFlow程序。"

#: ../../getting_started/installation.md:146
msgid "Import secretflow package."
msgstr "导入secretflow包。"

#: ../../getting_started/installation.md:152
msgid "Create a local cluster with parties alice, bob and carol."
msgstr "创建一个包含Alice、Bob和Carol的本地集群。"

#: ../../getting_started/installation.md:158
msgid "Create alice's PYU device, which can process alice's data."
msgstr "创建Alice的PYU设备，可以处理她的数据。"

#: ../../getting_started/installation.md:164
msgid "Let alice say hello world."
msgstr "让Alice说“Hello World”。"

#: ../../getting_started/installation.md:169
msgid "Print the message."
msgstr "打印消息。"

#: ../../getting_started/installation.md:175
msgid ""
"We see that the message on alice device is a PYU Object at deriver "
"program."
msgstr "我们看到Alice设备上的消息是一个PYU对象，在控制程序中。"

#: ../../getting_started/installation.md:177
msgid "Print the text at the driver by revealing the message."
msgstr "通过揭示消息，在控制程序中打印文本。"

#: ../../getting_started/installation.md:184
msgid "GPU support"
msgstr "GPU支持"

#: ../../getting_started/installation.md:186
msgid "Before you read"
msgstr "在您阅读之前"

#: ../../getting_started/installation.md:188
msgid ""
"If you don't need to use GPU, please ignore this section and refer to "
"[quick try](#a-quick-try)."
msgstr "如果您不需要GPU支持，请忽略此部分并跳到 **快速尝试**。"

#: ../../getting_started/installation.md:190
msgid "Introduction"
msgstr "简介"

#: ../../getting_started/installation.md:192
msgid ""
"NVIDIA's CUDA and cuDNN are typically used to accelerate the training and"
" inference of machine learning models. Tensoflow and PyTorch, two widely-"
"used machine learning frameworks, both intergrate the GPU support. In "
"SecretFlow, PyTorch and Tensorflow are adopted as the backends for "
"Federated Learning, of which the performance can be boosted with GPU "
"support."
msgstr "NVIDIA的CUDA和cuDNN通常用于加速机器学习模型的训练和推理。Tensorflow和PyTorch是两种广泛使用的机器学习框架，它们都支持GPU。在SecretFlow中，PyTorch和Tensorflow作为联邦学习的后端，其性能可以通过使用GPU来提升。"

#: ../../getting_started/installation.md:194
msgid ""
"If you want to use GPU acceleration in SecretFlow, you need to complete "
"the [Preparations](#preparations) first to set up the environment."
msgstr "如果您想在SecretFlow中使用GPU加速，需要先完成 **前置工作** 进行环境配置。"

#: ../../getting_started/installation.md:196
msgid "In the following, there are two options to run the GPU-version SecretFlow:"
msgstr "接下来，有两种方式可以运行GPU版本的SecretFlow："

#: ../../getting_started/installation.md:198
msgid ""
"Use the [offical GPU docker image](#option-1-get-the-gpu-docker-image-"
"from-the-secretflow-repository)"
msgstr "使用 **官方的GPU Docker镜像**"

#: ../../getting_started/installation.md:200
msgid ""
"[Build the GPU docker image by yourself](#option-2-build-the-gpu-docker-"
"image-by-yourself)."
msgstr "自行 **构建 GPU Docker 镜像** "

#: ../../getting_started/installation.md:202
msgid ""
"After the image is ready, you could [run the container and try GPU "
"support](#run-a-container-and-check-gpu)."
msgstr "镜像准备好后，您可以 **运行容器并尝试使用GPU**。"

#: ../../getting_started/installation.md:204
msgid "Preparations"
msgstr "前置工作"

#: ../../getting_started/installation.md:205
msgid ""
"Make sure your NVIDIA driver is available and meet the version "
"requirements:"
msgstr "确保您的 NVIDIA 驱动程序可用并满足版本要求。"

#: ../../getting_started/installation.md:207
msgid ""
"Driver version must be >= 525.60.13 for CUDA 12 and >= 450.80.02 for CUDA"
" 11 on Linux."
msgstr ""
"对于 CUDA 12，驱动程序的版本必须 >= 525.60.13，对于 Linux 上的 CUDA 11，驱动程序的版本必须 >= "
"450.80.02。"

#: ../../getting_started/installation.md:209
msgid ""
"You could run NVIDIA System Management Interface (nvidia-smi) to make "
"sure your NVIDIA driver is available and meet the version requirements."
msgstr "运行 NVIDIA 系统管理界面 (nvidia-smi) 以确保您的 NVIDIA 驱动程序可用并满足版本要求。"

#: ../../getting_started/installation.md:214
msgid ""
"**NOTE**: We currently only supply the GPU Docker image based on CUDA11. "
"When the GPU packages of PyTorch and TensorFlow based on CUDA12 are "
"available, we will supply the GPU Docker image based on CUDA12."
msgstr ""
"注意：我们目前仅提供基于CUDA11的GPU "
"Docker镜像。当基于CUDA12的PyTorch和TensorFlow的GPU安装包发布时，我们将提供基于CUDA12的GPU Docker "
"镜像"

#: ../../getting_started/installation.md:216
msgid ""
"Follow the [NVIDIA official guide](https://docs.nvidia.com/datacenter"
"/cloud-native/container-toolkit/install-guide.html#docker) to setup "
"NVIDIA Container Toolkit on your distributions."
msgstr ""
"遵循 [NVIDIA 官方指南](https://docs.nvidia.com/datacenter/cloud-native"
"/container-toolkit/install-guide.html#docker) 在您的发行版上来设置NVIDIA Container "
"Toolkit。"

#: ../../getting_started/installation.md:218
msgid "After the environment is set up, you could build/run the image."
msgstr "环境设置完成后，您可以构建/运行镜像。"

#: ../../getting_started/installation.md:220
msgid "Option 1: Get the GPU docker image from the SecretFlow repository"
msgstr "方式1：从SecretFlow仓库中获取GPU镜像"

#: ../../getting_started/installation.md:222
msgid ""
"The GPU Docker image of SecretFlow is available on the SecretFlow "
"repository at Dockerhub and you can run the following command to get the "
"latest GPU docker image."
msgstr ""
"SecretFlow 的 GPU Docker 镜像已经在 SecretFlow 的Dockerhub 上发布您可以运行下列命令去获取最新的 "
"GPU docker 镜像"

#: ../../getting_started/installation.md:227
msgid ""
"For more information, please visit [the GPU docker images at "
"Dockerhub](https://hub.docker.com/r/secretflow/secretflow-gpu)."
msgstr "对于更多的信息，请访问 [GPU 镜像](https://hub.docker.com/r/secretflow/secretflow-gpu)"

#: ../../getting_started/installation.md:229
msgid "Option 2: Build the GPU docker image by yourself"
msgstr "方式2：自行构建 GPU Docker 镜像"

#: ../../getting_started/installation.md:230
msgid "You could also build the Docker image by yourself."
msgstr "您也可以自行构建 Docker 镜像"

#: ../../getting_started/installation.md:232
msgid "Download code"
msgstr "下载代码"

#: ../../getting_started/installation.md:239
msgid "Use a dockerfile file to construct the image"
msgstr "使用Dockerfile文件构建一个镜像"

#: ../../getting_started/installation.md:245
msgid "Run a container and Check GPU"
msgstr "运行容器并检查GPU是否可用"

#: ../../getting_started/installation.md:247
msgid "Run a container"
msgstr "运行容器"

#: ../../getting_started/installation.md:253
msgid "**NOTE**: The following two parameters are necessary:"
msgstr "说明：以下两个参数是必需的："

#: ../../getting_started/installation.md:254
msgid "`--runtime=nvidia`"
msgstr ""

#: ../../getting_started/installation.md:255
msgid "`--gpus all`"
msgstr ""

#: ../../getting_started/installation.md:257
msgid ""
"After the container is running, you can use the jupyter notebook [GPU "
"Check](../tutorial/GPU_check.ipynb) to check the access of Tensorflow and"
" PyTorch for NVIDIA GPUs inside the container."
msgstr ""
"容器运行后，您可以使用 jupyter 笔记本 [GPU Check](../tutorial/GPU_check.ipynb) 检查容器内 "
"Tensorflow 和 PyTorch 对于 NVIDIA GPU 的可调用性。"

